共產黨求撚其：不要太追求疫苗保護率達95%以上 稱60%~70已可用

上海專家指本土病例仍只是零星散發

上海華山醫院感染科主任張文宏表示，現時本土病例仍只是零星散發，但春運交通工具擁擠，一旦有散發病例，則會增加傳播風險，呼籲民眾盡量減少聚集，不要舉辦人群過多的聚會。他指，上海日前發現中國首宗英國變種新冠病毒個案並無特殊，患者核酸檢測轉陰性，離開隔離病房，目前的隔離措施及檢疫方法都很有效，相信疫苗仍有效。

張文宏表示，滅活疫苗整體上是安全，只有短期風險，例如造成過敏或局部疼痛等，又認為不要太糾結疫苗保護率，保護率不需高到95%以上，60%至70%以上就可廣泛接種，指接種覆蓋率比保護率更重要。他又指，如果有一半人接種，疫情在六七月份出現拐點，年底可能會發揮作用，世界有機會互通，但屆時航班增加，內外交流增多，輸入風險增加。

原文網址：

56K已經足夠

唔打就100%死亡率() vs 60-70%保護率

2選1

自己揀

咁唔打比較有so，最少唔會有副作用

打又有機會中 唔打又有機會中 打完仲要有副作用 你打埋我果份

但支那疫苗得50%喎

佢自己都預年底先可以通關

打葡萄糖水都可以用，反正求撚其

是撚但啦支那狗，用嚟試藥啱哂

大外宣

係咪出糧出60％ 70％都得？

講出來60-70%，即係實際再打折扣

6%已收貨

即係疫苗失敗

是鳩旦啦
得1%都要你打
習近平萬歲

咁打嚟做咩

Oxford嗰支都係7成，但係感覺可靠好多

死刑